'Ik ben niet langer verbaasd over je wetende, slechts zes volleerde vrouwen.
Ik vraag me nu liever af wat je weet _any_. "
"Ben je zo streng op je eigen geslacht dat je twijfelt aan de mogelijkheid van iedereen?
deze "Ik heb nog nooit zo'n vrouw gezien.
Ik heb nog nooit zo'n vermogen en smaak gezien, en toepassing en elegantie, zoals u verenigd beschrijft. "
Mevrouw Hurst en mevrouw Bingley schreeuwden het allebei tegen de onrechtvaardigheid van haar impliciete twijfel, en beide protesteerden dat ze veel vrouwen kenden die beantwoordde deze beschrijving, toen de heer Hurst hen opdroeg om te bestellen, met bittere klachten over hun gebrek aan aandacht voor wat er in de toekomst zou gebeuren.
Zoals alles het gesprek was daarmee ten einde, Elizabeth verliet kort daarna het Kamer 101 "Elizabeth Bennet," zei Miss Bingley, toen de deur gesloten was, "Is een van die jonge dames die zichzelf willen aanbevelen aan de andere sekse door hun eigen te onderwaarderen; en met veel mannen durf ik het te zeggen slaagt.
Maar naar mijn mening is het een schamele apparaat, een heel gemene kunst. "
"Ongetwijfeld", antwoordde Darcy, aan wie deze opmerking voornamelijk was gericht, "Er is een gemeenheid in alle kunst die soms door vrouwen wordt bedwongen gebruiken voor captivatie.
Wat ook affiniteit heeft met sluwheid is verachtelijk.” Miss Bingley was niet zo helemaal tevreden met dit antwoord als ga door met het onderwerp.
Elizabeth kwam weer bij hen wonen om te zeggen dat haar zus erger was, en dat ze haar niet kon verlaten.
Bingley drong erop aan dat meneer Jones werd gestuurd voor per direct; terwijl zijn zussen, ervan overtuigd dat geen advies van het land kon van elke dienst zijn, beval een express naar de stad aan voor een van de meesten vooraanstaande artsen.
Dit zou ze niet horen; maar dat was ze niet niet bereid om te voldoen aan het voorstel van hun broer; en het was geregeld dat meneer Jones 's morgens vroeg zou vertrekken, als juffrouw Bennet waren niet beslist beter.
Bingley was nogal ongemakkelijk; zijn zussen verklaarde dat ze zich ellendig voelden.
Ze hebben hun ellende opgevangen, echter door duetten na het avondmaal, terwijl hij geen betere opluchting kon vinden aan zijn gevoelens dan door zijn huishoudster aanwijzingen te geven dat ieder er kan aandacht worden besteed aan de zieke dame en haar zuster.
Hoofdstuk 1 Elizabeth passeerde het hoofd van de nacht in de kamer van haar zuster, en in de ochtend had het genoegen een aanvaardbaar antwoord te kunnen sturen naar de onderzoeken die zij zeer vroeg van de heer Bingley ontving door een dienstmeisje, en enige tijd daarna van de twee elegante dames die op hem wachtten zusters.
Ondanks dit amendement vroeg ze echter om een briefje naar Longbourn gestuurd, waarin ze haar moeder vraagt ​​om Jane te bezoeken en haar te vormen een eigen oordeel over haar situatie.
De notitie werd onmiddellijk verzonden, en de inhoud ervan wordt snel nageleefd.
Mevrouw Bennet, vergezeld door haar twee jongste meisjes bereikten Netherfield kort na het familieontbijt.
Had ze Jane in een schijnbaar gevaar gevonden, zou mevrouw Bennet zijn geweest erg ellendig; maar tevreden zijn met haar zien dat haar ziekte was niet alarmerend, ze had niet de wens dat ze onmiddellijk zou herstellen, net als zij herstel van de gezondheid zou haar waarschijnlijk uit Netherfield verwijderen.
